# 21/3/2021

### 08b367d83b28807e3dc637eb1990c362c5ff86c7

---

## Flaws

- `app-routing.module.ts` в проекті зайвий

### File [src/app/app.component.html](src/app/app.component.html)

- Бракує форматування. Можна використати [prettier](https://prettier.io) або для невеликих файлів навіть [online](https://webformatter.com/html)
- Якщо передбачалась англ мова, то слово `Perumetr` варто виправити

### File [src/app/app.component.ts](src/app/app.component.ts)

- ~102, ~104, ~106... Зайві `console.log` з комітів треба забирати
- Насправді похвальна спроба об'єднати обидва варіанти роботи з вершинами фігури, проте "велика сила вимагає великої відновідальністі":
  - ~101 браузерне модальне вікно треба старатись уникати в роботі мінімум з 3 причин:
    - блокує виконання js на сторінці
    - лякає сучасного користувача, який звик до зручних і красивих елементів
    - вимагає значних перевірок на введені дані користувача, переважно регулярні вирази, наприклад розділяти строку краще виразом `.split(/\s*;\s*/)` ніж строкою. Тестувати regex можна [тут](https://regex101.com)
  - можливість вказати координати є тільки при завантаженні сторінки. Простого рішення тут бути не може, без динамічних форм не обійтись, однак в поточному завданні є достатня наявна реалізація!
  - не передбачено можливість замкнути фігуру
- ~119 Створення константи є зайве
- ~125, ~148 Мініфіковані назви параметрів знижують читабельність.
- ~125 Тип _any_ варто, по-можливості, уникати. Тип аргумента - `MouseEvent`
- Форматування не вистачає: горизонтальні відступи, кнопка з комою, зайві пусті строки, порожня строка перед `return`
- ~86 Неінформативна назва метода
- ~148 `detectChanges` виглядає зайвим. Без нього дійсно не працює?
- ~140 Проблема з продуктивнісю. Метод `draw` перемальовує всі вершини на кожне нове додавання. Удосконалення складне, в поточному уроці не вимагається!
- ~48 Як було сказано вище, варто забирати лишні `console.log` при коміті, а також як рекомендація варто починати переходити на [інтерполяційні лапки](https://www.w3docs.com/snippets/javascript/how-to-do-string-interpolation-in-javascript.html).

### File [src/app/app.component.css](src/app/app.component.css)

- Для інтерактивної області вказувати 100% не треба, тоді інформаційна панель внизу виходить за рамки видимої області і завжди є вертикальна прокрутка сторінки. Краще організувати плаваючу модель для компонента:
  https://angular.io/guide/component-styles#host
  ```css
  :host {
    display: flex;
    flex-direction: column;
  }
  ```
  Після чого розтягнути область малювання(canvas) використовуючи `flex: 1 1 auto;`
- Варто було зробити меншим вікно побудови фігури, та організувати місце більш мінімалістично

# 24/3/2021

### 03312015eaa403239ae7530ba31a137cb55f8a5f

---

## Flaws

- В форматуванні помилки. Результат виконання команди npm run lint не повинен містити помилок
- Потрібна кнопка для завершення поточної фігури, яка замкне фігуру і проведе обчислення розмірів

### File [app.component.ts](src/app/app.component.ts)

- методи splitToCorrectFormat, calculatePerimeter та calculateSquare можуть бути винесені в окремий сервіс, або хоча би в окремий файл helper.ts
- detectChanges непотрібен
- стиль коду далекий від ідеального. Прохання використати prettier
- ~9 combineLatest не використовується в проекті
- ~17 неінформативна назва властивості
- ~17, ~18 Тип any може бути замінений більш точним значенням
- ~20-21 Модифікатор public зайвий
- ~25 недопустиме використання оператора ! для уникнення помилок
- ~88 const замість let
- ~88, ~110 регулярний вираз замість строки, для врахування можливих пробілів між значеннями
- ~89 порожня строка перед return
- ~102, ~106 const замість let. Тип any може бути замінений більш специфічним
- ~110 const замість let
- ~112 Змінна z зайва, не використовується в проекті
- ~122 const замість var
- ~133 при створенні підписки метод subscribe повертає об'єкт для можливості відписатись від прослуховування. Обов'язково має бути передбачена відписка від потоку даних при знищенні/видаленні компонента

# 24/3/2021

### 9d4604e34a689d5a152368ceffc9ed5b8b5a3ae3

---

## File [app.component.ts](src/app/app.components.ts)

- рекомендована послідовність властивостей/методів:
  - public
  - private
- метод `Finish` не використовується. Яке його призначення?
- ~22 інтерфейс можна винести в окремий файл
- ~49-50 нераціональна гілка умовного оператора

## File [methods.service.ts](src/app/methods.service.ts)

- ~10, ~33 інтерфейс рекомендовано зберігати в файлі з назвою `model.ts` або схожою по змісту
